[震撼彈] 德國外長呼籲創建獨立於美國的全球支付系統

德國外長呼籲創建獨立於美國的全球支付系統

德國外長海科•馬斯(Heiko Maas)呼籲建立一個獨立於美國的新支付系統，以挽救伊朗與西方達成的核協議。今年5月，唐納德•特朗普(Donald Trump)退出了伊朗核協議。

馬斯在德國每日出版的《德國商報》(Handelsblatt)上撰文稱，歐洲不應允許美國在行事時「對我們頤指氣使並犧牲我們的利益」。

他寫道：「出於這個原因，我們有必要建立獨立於美國的支付管道、創建一個歐洲貨幣基金組織(European Monetary Fund)、並打造一個獨立的環球銀行金融電信協會(SWIFT)系統，來加強歐洲的自主地位。」

總部位於柏林的智庫「全球公共政策研究所」(Global Public Policy Institute)的所長索斯藤•本納(Thorsten Benner)表示，馬斯就此事拋出的主張是「迄今為止對歐盟(EU)應建立相對於美國的金融和貨幣自主地位的最強烈呼籲」。

這位外長的文章突顯出，歐洲政界面臨的兩難處境有多麼棘手。歐洲政界現在一邊要確保伊朗核協議的存續，一邊要應對特朗普對與伊朗做生意的企業實施制裁帶來的影響。

歐盟已承諾遵守伊朗核協議，並誓言保護歐洲企業不受華盛頓方面採取的懲罰性措施影響。但這並未能說服歐盟企業，後者更感興趣的是保住進入利潤豐厚的美國市場的機會，而不是伊朗提供的較為有限的機會。

上月，美國政府拒絕了歐盟高層提出的、使歐洲關鍵行業豁免於制裁的請求。美國國務卿邁克•蓬佩奧(Mike Pompeo)和美國財政部長史蒂文•姆努欽(Steven Mnuchin)正式拒絕了德國、法國、英國和歐盟的部長們提出的讓金融、能源和醫療企業享受豁免的要求。

法國最大的能源公司道達爾(Total)周一宣布，將退出位於伊朗的一個大型天然氣項目。此前道達爾承認，它可能會受到美國威脅對伊朗油氣行業採取的措施的影響。

總部位於比利時的全球支付系統SWIFT也受到了影響。該系統為全球許多跨境交易提供便利。如果未獲得制裁豁免，SWIFT將按美國的要求，在11月初之前把被列為制裁目標的伊朗銀行從其網絡中踢出去，否則美國可能會將對其董事會成員及聘用他們的金融機構採取反制措施。

這些措施可能包括凍結個人資產和對他們發布美國旅行禁令，以及限制相關銀行在美國開展業務的能力。

馬斯的表態是在德美關係陷入數十年來最糟糕狀態之際作出的。特朗普抨擊德國擁有巨額貿易順差、軍費開支相對較低、而且支持會將俄羅斯天然氣直送至德國的新天然氣管道「北溪2號」(Nord Stream 2)。

與此同時，德國政府沮喪地看到特朗普讓美國退出伊朗核協議和《巴黎氣候協定》(Paris Agreement)、對歐盟產鋼鋁加徵進口關稅、而且似乎質疑美國對北約(Nato)的承諾。

馬斯表示，恪守伊朗核協議對歐洲非常重要。他說：「協議繼續存在的每一天，都比協議作廢會引發的、對中東構成威脅的爆炸性危機要好。」

他還呼籲與美國建立「平衡的夥伴關係」，由歐洲人填補美國撤出世界某些地區留下的真空。他表示，歐洲必須「在美國越過紅線時形成制衡」。

班歐洲佬係咪以為自己仲係世界一哥？

德狗可以唔靠美國咩

全球支付系統唔預美國
等睇到時美國暗中做手腳

咩仲
從來都沒有
德國佬算柒數把啦

呀必 呢條契弟養唔熟架 你成日攬撚住佢替死咩

一定俾人HACK爆

//他還呼籲與美國建立「平衡的夥伴關係」，由歐洲人填補美國撤出世界某些地區留下的真空。他表示，歐洲必須「在美國越過紅線時形成制衡」。//

自己都無軍事力量，又唔肯洗錢落軍事到
要求美國軍力保護，又成日串柒柒，話要填補美國乜乜柒柒
唔好再跳出黎柒啦

捉到兩隻五毛
美國咁正義 先唔會做d 咁嘅事

知唔知咩叫以大惡行大義
弱智應該係唔明呢d

冇軍事力量學人做呢d
膠撚完未

獨市唔會好，權力集中一家唔會好

呼籲 邊個理邊個用?
google pay 都唔夠apple pay黎

整個 Europe pay 又冇膽封閉市場有7用

條友坐左幾多年？
咁耐仲未識分莊閒？

得nato自己比錢，唔玩

就叫GIFBO啦

屌你 講咁多把撚咩
睇下你個歐元搞成點

搞個europay囉
記得受埋土耳其
受埋南美南非個堆 特別係塞爾維亞呀

你覺得EMV入面"E"代表咩？

Ein Volk, ein Reich, ein Euro

呢個世界係唔容許任何人挑戰美國

我知
但佢要搞個新既 獨立於美國 唔受佢玩架嘛
一係將宜家呢個 整到完全唔侵美國囉

搞還搞
唔好俾支那加入就得啦

德國想用歐盟抗美，統一歐洲之心不死